\section{Conclusión}

A través de las exploraciones mencionadas se observaron patrones en
las características y términos de las canciones que más se relacionan con su
positividad, la cantidad de semanas en el \emph{ranking} y las máximas posiciones
históricas alcanzadas. Según lo esperado, se reportó una asociación fuerte entre la
permanencia en el \emph{ranking} y la máxima posición alcanzada dado que, en general,
alcanzan una posición máxima y luego recorren posiciones menores hasta desaparecer del
\emph{ranking}.

Del análisis exploratorio de los datos nos encontramos que al seleccionar
las canciones que alguna vez tocaron el top 200 encontramos un fuerte sesgo
manifestado por un desbalance de características, en particular \emph{is_instrumental},
\emph{is_lively} y \emph{is_acoustic} y en menor medida \emph{is_danceable}
e \emph{is_loud}.

Si bien no se encontró una "regla de oro" para fabricar un éxito, se
descubrió que las canciones más populares
(\emph{level_pop=top_30}) tienen en general contenido positivo en sus letras
(\emph{level_positividad=positivo}) y ausencia de lenguaje explícito en los
puestos más altos.

